(連登仔不願面對)朝韓解除板門店武裝 下個月該區域可自由來往

一年前連登仔日撚日笑鳩文在寅係左膠總統,話佢淨係識得綏靖政策,點知佢做到咁多之前咁多總統都做唔到嘅野

據韓聯社報導，南韓國防部相關人士當日表示，韓朝解除板門店共同警備區(JSA)武裝的工作正在順利進行，雙方爭取在25日完成相關工作。

據報導，韓朝與聯合國軍司令部10月22日舉行會議，三方就截至25日撤除板門店共同警備區內哨所、撤出兵力和武器，之後26日至27日進行共同檢查達成一致。

按協議，共同警備區內5處北韓哨所和韓方4處哨所將被撤除，而韓方在共同警備區朝方「板門店橋」一端設置哨所，朝方則在板門店韓方地區新設哨所。

預計從下月韓朝互設哨所相關工作結束後起雙方可在共同警備區南北兩側自由往來。根據《9·19軍事協議》，韓朝民間人士、國內外遊客可在該地區自由往來。

在板門店聯合執勤的韓朝各35名軍人將不得攜帶槍支。根據《停戰協定》精神，板門店共同警備區內本無軍事分界線(MDL)標識，雙方可自由往來，韓朝警備哨所也設在一起。